% 長さの計算のためのパッケージ
\usepackage{calc}

% 画像読み込みのためのパッケージ
\usepackage{graphicx}

% 画像の場所固定のためのパッケージ
\usepackage{here}

% キャプションを弄るためのパッケージ
\usepackage{caption}
% 「図1.」とかを消す
\captionsetup[figure]{labelformat=empty,labelsep=none}

% ルールの枠を表示するためのパッケージ
\usepackage{tcolorbox}


% パズルの番号を記録するカウンター
\newcounter{puzzleNumber}


% 問題を表示するコマンド
% 引数1：例題用の画像を探すためのパズル名（アルファベット表記）
% 引数2：PDFで出すときのパズル名
% 引数3：ルール
% 引数4：パズル本体
\newcommand{\puzzles}[4]{
  % パズル番号のカウンターをリセットする
  \setcounter{puzzleNumber}{0}

  % パズル名の表示
  \subsection*{#2}

  % ルールを表示する
  % tcolorboxで調べて、好きなデザインにしてみて下さい！
  \begin{tcolorbox}[title=ルール, colbacktitle=white, coltitle=black, fonttitle=\bfseries\gtfamily, colframe=black,colback=white, sharp corners]
    \begin{enumerate}
      #3
    \end{enumerate}
  \end{tcolorbox}

  % 例題を表示する
\begin{figure}[H]
\centering
  \begin{minipage}{0.22\hsize}
    \caption{例題}
    \centering
    \includegraphics[width=28mm]{ex/jpeg/#11.jpg}
  \end{minipage}
  \begin{minipage}{0.22\hsize}
    \caption{途中経過1}
    \centering
    \includegraphics[width=28mm]{ex/jpeg/#12.jpg}
  \end{minipage}
  \begin{minipage}{0.22\hsize}
    \caption{途中経過2}
    \centering
    \includegraphics[width=28mm]{ex/jpeg/#13.jpg}
  \end{minipage}
  \begin{minipage}{0.22\hsize}
    \caption{完成！}
    \centering
    \includegraphics[width=28mm]{ex/jpeg/#14.jpg}
  \end{minipage}
\end{figure}

  % パズル本体を表示する

  #4
}

% 引数1：パズル名
% 引数2：中身
\newcommand{\puzzleAnswer}[2]{
  \subsection*{#1}
  \setcounter{puzzleNumber}{0}
  #2
}


\newcommand{\puzzleOne}[1]{
  \begin{figure}[H]
    #1
  \end{figure}
}
\newcommand{\puzzleTwo}[4]{
  \begin{figure}[H]
    \begin{minipage}{#1\hsize}
      #3
    \end{minipage}
    \begin{minipage}{#2\hsize}
      #4
    \end{minipage}
  \end{figure}
}
\newcommand{\puzzleThree}[6]{
  \begin{figure}[H]
    \begin{minipage}{#1\hsize}
      #4
    \end{minipage}
    \begin{minipage}{#2\hsize}
      #5
    \end{minipage}
    \begin{minipage}{#3\hsize}
      #6
    \end{minipage}
  \end{figure}
}
\newcommand{\puzzleFour}[8]{
  \begin{figure}[H]
    \begin{minipage}{#1\hsize}
      #5
    \end{minipage}
    \begin{minipage}{#2\hsize}
      #6
    \end{minipage}
    \begin{minipage}{#3\hsize}
      #7
    \end{minipage}
    \begin{minipage}{#4\hsize}
      #8
    \end{minipage}
  \end{figure}
}



% 問題用のパズル画像の基準となる横幅
% 自由に調節してください
\newlength{\puzzleFigWidthDefaultQ}
\setlength{\puzzleFigWidthDefaultQ}{60mm}
\newlength{\puzzleFigWidthQ}
\setlength{\puzzleFigWidthQ}{\puzzleFigWidthDefaultQ}

% 解答用のパズル画像の基準となる横幅
% 自由に調節してください
\newlength{\puzzleFigWidthDefaultA}
\setlength{\puzzleFigWidthDefaultA}{30mm}
\newlength{\puzzleFigWidthA}
\setlength{\puzzleFigWidthA}{\puzzleFigWidthDefaultA}


% 問題用のパズル画像を出力する
% 引数1：サイズ
% 引数2：画像へのpath
% 引数3：作者
% 引数4：レベル
\newcommand{\puzzleQ}[4]{
  % パズル番号のカウンターを一つ増やす
  \stepcounter{puzzleNumber}

  % 横幅のサイズをデフォルトにする
  \setlength{\puzzleFigWidthQ}{\puzzleFigWidthDefaultQ}
  % サイズの調整
  % ベースとなるサイズに「大きさ」を掛けている
  \setlength{\puzzleFigWidthQ}{\puzzleFigWidthQ*\real{#1}}
  % \hsizeに与える値は、その値と「サイズ」との積が2になるようにする
  % よって、2/「サイズ」をすればよい
  % LuaLaTeXではLuaのコードを使えるので、それを利用する
  % 詳しくは https://qiita.com/zr_tex8r/items/af2905bc93ac2c936a67 を見ると良い

  %パズルの表示
  % \thepuzzleNumberは「puzzleNumber」の数字を表示するコマンド
  \centering
  \caption{\makebox[\puzzleFigWidthQ]{\thepuzzleNumber.\hspace{2em}作／#3 \hfill Level.#4}}
  \includegraphics[width=\puzzleFigWidthQ]{#2}
}


% 解答用のパズル画像を出力する
% 引数1：サイズ
% 引数2：画像へのpath
% 引数3：作者
% 引数4：レベル
\newcommand{\puzzleA}[4]{
  % パズル番号のカウンターを一つ増やす
  \stepcounter{puzzleNumber}

  % 横幅のサイズをデフォルトにする
  \setlength{\puzzleFigWidthA}{\puzzleFigWidthDefaultA}
  % サイズの調整
  % ベースとなるサイズに「大きさ」を掛けている
  \setlength{\puzzleFigWidthA}{\puzzleFigWidthA*\real{#1}}

  %パズルの表示
  \centering
  \caption{\makebox[\puzzleFigWidthA]{\thepuzzleNumber}}
  \includegraphics[width=\puzzleFigWidthA]{#2}
}

\endinput
